\vbox{
      \ifmini

            \section*{Es ist an der Zeit \index{Es ist an der Zet}}\nopagebreak

            \setchords{G e C a | D D\spt G D | G e C a | D D\spt C G | G e C G | D C G D\spt | G E C a | D D\spt C G}
            \chorus{D D\spt C G | D D\spt C G | C G E G C D\spt G}

            \begin{enumerate}
                  \item Weit in der Champagne | da flüstern | Auf deinem | die Zahl
                  \item Hast du | können Zärtlichkeit | Vielleicht dachtest | Dazu warst
                  \item Soldat, | deinen wirklichen | Oder hat ein | Bist du auf
                  \item Es blieb | für den Frieden | Dann kann es | Doch längst
            \end{enumerate}

      \else

            \section*{S76 Es ist an der Zeit\index{Es ist an der Zet}}\nopagebreak

            \begin{enumerate}


                  \item W\chord{G}eit in der Cha\chord{e}mpagne im M\chord{C}ittsommerg\chord{a}rün,  \\
                        dort, w\chord{D}o zwischen Gr\chord{D\spt}abkreuzen M\chord{G}ohnblumen b\chord{D}lühn,\\
                        da f\chord{G}lüstern die \chord{e}Gräser und w\chord{C}iegen sich l\chord{a}eicht, \\
                        im W\chord{D}ind, der sanft ü\chord{D\spt}ber das Grä\chord{C}berfeld str\chord{G}eicht.\\
                        Auf d\chord{G}einem Kreuz f\chord{e}inde ich, t\chord{C}oter Sold\chord{G}at, \\
                        deinen N\chord{D}amen nicht, n\chord{C}ur Ziffern, \chord{G}und jemand h\chord{D\spt}at \\
                        die \chord{G}Zahl neunzehn\chord{E}hundertunds\chord{C}echzehn gem\chord{a}alt, \\
                        und du \chord{D}warst nicht einm\chord{D\spt}al neunzehn J\chord{C}ahre \chord{G}alt. \\

                        Ja, auch d\chord{D}ich haben s\chord{D\spt}ie schon gena\chord{C}uso bel\chord{G}ogen,\\
                        so wie s\chord{D}ie es mit \chord{D\spt}uns heute i\chord{C}mmer noch t\chord{G}un.\\
                        Und du h\chord{C}ast ihnen alles ge\chord{G}geben \chord{E}- deine K\chord{G}raft, deine J\chord{C}ugend, dein \chord{D\spt}Leb\chord{G}en.

                  \item Hast du, t\poc{G}oter Sold\poc{E}at, mal ein Mä\poc{C}dchen gelie\poc{G}bt? \\
                        Sicher n\poc{D}icht, denn nur d\poc{D\spt}ort, wo es Fr\poc{C}ieden g\poc{G}ibt,\\
                        können Zä\poc{G}rtlichkeit \poc{E}und Ver\poc{C}trauen ged\poc{A}eihn. \\
                        Warst S\poc{D}oldat, um zu st\poc{D\spt}erben, n\poc{C}icht um jung zu s\poc{G}ein.\\
                        Vielleicht d\poc{G}achtest du d\poc{E}ir, ich f\poc{C}alle schon b\poc{G}ald, \\
                        nehme m\poc{D}ir mein Verg\poc{C}nügen, wie es k\poc{G}ommt, mit Ge\poc{A}walt.\\
                        Dazu w\poc{G}arst du entschl\poc{E}ossen, hast d\poc{C}ich aber d\poc{D\spt}ann \\
                        vor dir s\poc{D}elber geschä\poc{D\spt}mt und es d\poc{C}och nie get\poc{G}an.

                  \item Soldat, g\poc{G}ingst du gläub\poc{E}ig und g\poc{C}ern in den To\poc{G}d? \\
                        Oder h\poc{D}ast du, verzw\poc{D\spt}eifelt, verb\poc{C}ittert, verr\poc{G}oht,\\
                        deinen w\poc{G}irklichen Fe\poc{E}ind nicht er\poc{C}kannt bis zum Sch\poc{A}luß? \\
                        Ich h\poc{D}offe, es t\poc{D\spt}raf dich ein s\poc{C}auberer Sch\poc{G}uß.\\
                        Od\poc{G}er hat ein G\poc{E}eschoß dir die Gl\poc{C}ieder zerfe\poc{G}tzt? \\
                        Hast du n\poc{D}ach deiner M\poc{C}utter geschr\poc{G}ien bis zul\poc{A}etzt,\\
                        bist du a\poc{G}uf deinen B\poc{E}einstümpfen w\poc{C}eiterger\poc{D\spt}annt, \\
                        und d\poc{D}ein Grab, b\poc{D\spt}irgt es mehr als ein B\poc{C}ein, eine H\poc{G}and?

                  \item Es bl\poc{G}ieb nur das Kr\poc{E}euz als e\poc{C}inzige Sp\poc{G}ur, \\
                        v\poc{D}on deinem L\poc{D\spt}eben, doch \poc{C}hör meinen Schw\poc{G}ur,\\
                        für den Fr\poc{G}ieden zu kä\poc{E}mpfen und w\poc{C}achsam zu s\poc{A}ein. \\
                        Fällt die M\poc{D}enschheit noch e\poc{D\spt}inmal auf Lü\poc{C}gen her\poc{G}ein,\\
                        dann k\poc{G}ann es gesch\poc{E}ehn, daß bald n\poc{C}iemand mehr l\poc{G}ebt, \\
                        niemand, d\poc{D}er die M\poc{C}illiarden von T\poc{G}oten begrä\poc{A}bt.\\
                        Doch längst f\poc{G}inden sich me\poc{E}hr und mehr M\poc{C}enschen bere\poc{D\spt}it, \\
                        diesen Kr\poc{D}ieg zu verh\poc{D\spt}indern, es i\poc{C}st an der Z\poc{G}eit.


                        \ath{Worte \& Weise: Hannes Wader}\newpage
            \end{enumerate}
      \fi
}